重睇我想吃掉你的胰臟，覺得個故事以催淚故嚟講係典範之作

話典範唔係指佢係最催淚嗰套，而係各方面平衡點都掌握得恰到好處

1.一開始就話比所有觀眾知櫻良死嘅結局之下
利用櫻良對其他人正面活潑嘅形象
同埋對於角色喊嘅場面喺前中期盡量減少同克制
盡可能減低成套作品沉重嘅壓力
令到成個睇嘅過程係舒服
同時比起催淚更加容易令人感受到故事嘅主題同作者想表達嘅嘢

2.春樹嘅性格都係一個著眼點
佢態度嘅轉變，由冷淡到為櫻良喊
一來呼應故事主題
二來令到成個故事有極強嘅反差感
呢種爆發力可以喺減少左沉重壓力之下都仲有好厲害嘅催淚點

3.套作品主題係人際關係，生命影響生命呢d好老土嘅嘢
一般寫愛情親情友情都會出現
但個故事好巧妙咁唔將2個人嘅關係做任何定義
所以個故事可以以最精簡嘅篇幅最少嘅角色去放大到現實任何嘅人際關係
淨低嘅嘢就由觀眾去思考同感受

呢種程度對於故事節奏同氣氛嘅控制，我覺得已經去到教科書級別

至於點解無啦啦重睇
因為

櫻良係醫院走出黎

諗住死之前同春樹春樹去一次街都唔得

卡通版好睇啲

印象最深刻係男主大叫個一行
我個陣睇完本書喊到仆街
入戲院播未夠5分鐘已經自己喊緊

入場睇動畫由頭喊到尾
將剩低既時間陪你又喊
沙灘個幕又喊

唔得，個節奏太慢 睇到訓著

覺得小說男主個性格刻畫深好多
係勁陰沉同孤僻嗰種
甚至去到被欺凌嘅級別
所以女主個fd係對佢極度反感
而動畫係冇乜點講
動畫入面反而就似正常動漫男主咁
唔多講野但有幾分型咁
所以小說睇到男主個轉變反而更加感動
未睇小說嘅建議可以睇埋

我講緊嘅係整體舖排
clannad d校園生活真係唔得
胰臟仔細睇會發現佢每個場景甚至每句對白都係回應緊個故事主題

前中段好多對白設計已經有心去探討人際關係
至少唔會係冇意義咁拖你時間
加上氣氛已經做得好舒服
睇落去唔會覺得難頂吧

美波死個下有d柒味利申睇左書

真人版主題都不同了吧...

呢套美波靚到仆街
一笑我就不行了

第一同第二點好普通咋喎，好多作品都有呢啲要素
係唔為關係落定義幾特別
整體黎講我覺得套野幾普通

好多催淚片比到人一種壓力
好似不斷喺耳邊叫「喊啦，你做咩唔喊呀」咁
唔舉例廢是得罪人了，總之就係d不斷利用角色喊嘅場面，由頭到尾都死老豆咁樣

就咁講無例子真係幾抽象

真人版爭啲

睇晒真人版 動漫同小說
個人覺得以改編來講 真人版成功啲
動畫版中間拉到好悶
真人版個節奏好好多

真人版我睇左兩次

反而冇人講漫畫版

原來有動畫 我靜係睇左真人
都係書好睇啲

動畫好好睇
Lynn表現好好
重有男豬改變寫得好好
好睇過四月

我係睇 書 > 真人版 > 動畫

動畫表達得最好
真人版同書根本係兩個故事黎
而動畫先表達到書既主題

真人 同 動畫 各有各好睇啦。

真人改動大 d 但相對地多 d 值得玩味既野…(亦幾多批評)
動畫版相對跟多 d 原作。

不過我都係比較喜歡結尾首【春夏秋冬】多 d 。